事實上，將 梅姐 稱為“天后”是 沒有 歷史根據 的……

因為上世紀80年代，無論頂級男女歌手，如：譚詠麟、張國榮、陳百強、梅艷芳---三王一后，當年都稱之為“天皇巨星”。

到了上世紀90年代（尤其1992），本港媒體 炒作出 歌壇 四大天王 這個名號，

無線TVB 1993年也想做一個能 對應 四大天王 的 四大天后，而 93首次 四大天后 名單是：王靖雯（王菲）、葉倩文、林憶蓮、鄺美雲。

相比 四大天王 的穩定，四大天后的名單一直換
（整個90年代，除了香港台灣大陸新馬媒體一直稱王菲為天后，後來香港媒體也將彭羚、鄭秀文、陳慧琳 等 稱為天后）

所以 TVB早年間提出的 四大天后 的稱號 早已 名存實亡。

2000千禧年後，香港樂壇在整個亞太地區的影響力逐漸減弱，華語歌壇 的 話語權 從 香港 轉換 到 台灣。
也有 台灣媒體 把 當紅的 張惠妹、李玟、許茹芸、莫文蔚、蔡依林、孫燕姿 稱之為 天后。

這就是1990 三十年來的歌壇歷史。

哦

呢D稱號有咩歷史可言
大眾唔反感就咁嫁啦

負皮我比的

你當連登係咩

香港女兒

難道連登不需要理性客觀？

這樣說才真實客觀。

做乜鳩？
悶得濟？

正因為太悶，因此想對年輕人普及一下歌壇知識 。

負皮 也 反對不了 當年的 親身經歷。
儂則小赤佬！

梅姐同哥哥唔係同一個等級咩？

唔駛根據
我對耳就係根據

順手好聽

其實哥哥都要一個銅像係尖沙咀